[經濟戰線] 扺制中資由日常生活做起

雖然今次係反送中突顯左個問題出嚟，但關反送中事又唔關反送中事
中共喺2000年前都係韜光養晦嘅策略，後來入世後開始經濟崛起劣根性就出晒嚟
而商界為左討好中國客戶，「被迫」助長牆內扭曲嘅價值觀(唔完全係被迫，都係向錢看，唔深究)
點解咁少企業肯企香港一邊，一來係客源已經俾中國鍊住左(pull factor)，二來係事實香港似乎冇錢搵(push factor)(誤)
今次經過黃店爆買之後就知呢個想法完全係謬誤，香港人冇嘢多最多就係錢
加上全世界應該意識到依賴中國客源完全係糖衣毒藥，而家就係好機會證明俾全世界睇以香港人為目標客戶嘅生意絕對係有利可圖，更係應有之義。第一步就係要扺制中資，必須年年做、月月做、日日做，成為生活態度

我自己嚟講，首先中資(不論立場)一律不錄用，更理想嘅係made in China都扺制但呢個太高難度但都盡量，Uniqlo都會偏向揀東南亞製嘅款

首先，拒絕淘宝、支付宝、微信及騰訊

扺制順序：中資(所有)<親中港資<親中外資
幫襯順序：黃金港資>非親中港資>非親中外資>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>親中外資>>>親中港資

點解要包括埋親中外資(如 非美心怡和系)，因為有時真係無得揀，除非修仙；咁最起碼唔好益中國。例如唔搭党鉄都要搭九巴又係SHK，但對比党鉄正苦直情係大股東都叫做好少少。當然如果別無選擇，我都會諗下該項消費係咪必要，如非必要索性慳返。

外國牌子盡量直接幫襯外國貨源，例如日版零食，不要四洲代理
食品盡量外國貨，泰國米、美國凍肉、日本蛋
日常消耗品其實$12店有好多平靚正選擇，唔少仲係MIJ
外國貨直接Amazon(美歐日)/博客來(台)/Gmarket(韓)

我知有手足話有啲小店都係一樣嘅大陸貨，但小店入貨價起碼比你零售價平，最起碼令佢賺少啲，同時支持本地商戶

總之所有日常消費，一蚊不益中資

好難推

推多下就算

長期罷工效果

返shift，射波齊參與
邊日放假/射波 就好去遊客旺區振興經濟啦

一齊輪住嚟射波

樽頸？攬炒？不如試下輪更啦

幫你推